理大留守者數量再減 面臨艱難去留抉擇

（獨媒特約報導）警方圍困理工大學進入第六日，今日凌晨，再有人步向警方防線，留守者人數進一步減少，並藏身於理大不同大樓內。由於理大內部房間密如蟻穴，目前已經非常難以確認具體留守者數字，保守估計約有30人。但可以肯定的是，目前留守者拒絕「自首」的決心更強。當然，尋求逃脫的難度亦同樣更大。

「死守」廚房，為抗爭者煮食的「廚房佬」今日一早便準備好早餐，但沒有多少人到來餐廳。「廚房佬」便和「助手」一起前往 Z core 尋找留守者，「有無人啊，早晨啊，開餐啦。」「廚房佬」尋遍了10層樓仍不見人影，只好悻悻然回到餐廳，「早上找不到人，食零雞蛋啦。」他對於尋找不到年輕人感到有點擔心，但期望他們是夜裡平安離開了理大。

本日律師、義工等人來來往往，但卻基本看不到有太多留守者現身。由於有警察進入校園的傳言，不少人寧願藏身不同大樓內，偶爾有人出現在校園或餐廳，眼神亦頗為警惕——不少人已經多次嘗試逃離校園失敗。

有民權觀察的律師近幾日一直向留守者提供法律意見，期望他們可以在知悉當下法律風險的情況下做出自己的決定。有大律師向記者解釋，警察方面所謂的「投降」或「自首」實際上並非準確說法，因為留守者走出理大校園，只是「被警方逮捕」，警方需要作出搜證，才能證明該些步出理大的人士是否涉及任何罪行。

目前留守者大致分為兩類：一是18歲以下，不相信自己主動出去後不會被「秋後算賬」。近日一直與理大留守者接觸溝通、人稱「袁師母」的陳錦美稱，有數名青年自行步出理大校園，被警察登記身份後不久，便遭到警方派員到家中搜查，並再被帶回警署。另外一批則是18歲以上，他們在持續觀望被捕人士的情況，期望能藉此作出進一步判斷。

除左日日留意住poly 新聞，究竟我地仲有咩可以做到
手足你地都要好好照顧自己呀

可以係FB 講一句好嬲 留意緊POLY 之後早D訓 番工

會唔會走淨廚房佬 佢會唔會覺得比人遺棄

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

祝平安無事！

廚房佬係想自己最後一個留POLY

今日拖手走出黎果幾個係uc? D狗冇拉佢咁

分分鐘自己揾到秘道唔話你知，成班白痴會懶醒咁通哂水

好撚好笑呀，屌你老母

幾個月前睇新聞後我既諗法同你一樣
依家我同你講 好多野可以做到 組隊做哨 研究方法 分散對方注意
只係肯唔肯做咁解

唔係咁你重可以做咩
呀!! 重有可以叫多兩句口號
你咪又係同我一樣對住連登
扮咩慘呀 IG講先有LIKE

一人渣一支雞尾酒殺條血路出黎救佢地

其實警甴想點？？

唔明佢地包圍乜柒

又唔攻又唔退

我都唔知講咩好

加油手足

加油！

會唔會搵到自己方法走

有
國際戰線

推

準備下一次新行動
星期日投曬非建制
將有人被困6日既事散播比外國知
本地就屌popo室紅隧

要留番條命投票 不了

好希望有一日全部安全用自己方法離開哂

點解唔襯勢齊齊絕食！

企開d啦，邊撚個同你一樣呀
我可以做咩都唔會同你講啦
戇鳩仔

救條柒咩 口講就勇武
唔係番工我實入去救人 , 係咪咁

人少少都好嘅
即使真係攻左入去 都可以匿埋喺唔同課室到
冇咁易拉到

Push

塞住紅隧 政府遲早都會放 手足頂住

如果有隨意門。。。

記住好好照顧自己 , 要睇好時機

廚房佬好好

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

有，日日開po話我仲喺poly，等佢地慢慢守

利申：今晚訓m core，個位入到手足都搵唔到

好慘，走到同人講聲嘛

手足你地好勁

頂住啊手足

cls仲講 琴日天水圍有個就係咁
被便衣跟蹤拉左

會唔會有啲人間蒸發咗都冇人知

廚房佬都唔駛煮咁多啦，都無咩人出黎喇

多謝廚師uncle
入面(如有)手足要好好照顧自己

真, 唔可以講

如果手足你睇到
我想同你講
你真係好叻﹑好堅定
你做咗好多人都做唔到嘅事
承受到好多人承受唔到嘅壓力
話唔定情緒已經去到臨界點都未定...
不過無論結果係點
你真係最top 最top 最top 嘅香港人
多謝你，又委屈你了

都唔知仲有冇人吽喺入面，幾時先肯開番

雖然自從18號果日想強攻失敗仲元氣大傷之後都就無乜關於理大嘅行動
但係我地無一刻有忘記過留守係理大嘅你地
雖然我都知你地面對緊我地完全想像唔到嘅壓力同處境，又要驚鬼入黎，基本上都好難會有心情諗理大嘅其他野
希望你地可以嘗試下搵其他野做去分散下自己嘅注意力，等自己有相對健康D嘅精神狀態去面對每一日
你絕對可以嬲理大外面嘅香港人無資格話與你地同一陣線
但係要相信理大入面仲有同你地一樣堅持留守緊嘅手足佢地嘅信念，最起碼仲有理大大廚

手足加油呀

可能怕鬼 都費事出黎 離埋食乾糧

有冇source

其實有時好矛盾
好想收到poly手足既消息，但又好希望佢地平安靜雞雞咁走左

咁撚戇鳩
屌 好撚多次普通發夢野都咪撚講

走又好
留又好
絕對尊重手足決定
你地為香港付出太多

手足支持你！！！

黑警其實已經唔想圍,因為成本效益太低.佈防鬆咗好多,而家要走其實唔好會再好似之前咁困難.

唔講得 唔想知
廚房佬自己有日煮完早餐冇人出黎食就會知
唔好再要人爆自己係咪走左

所以香港人搞革命真係
當年黃雀行動有冇同你唱通街呀

手足辛苦你地啦

駛唔駛開埋live講要走呀
保密先係對手足最大嘅保障

呃OT 直到永遠 阿們
(你估我哋唔知入面得返廚房佬一個咩)

唔會！
仲有高登記者陪佢
睇片見佢話會陪佢守到最後

有無留守者睇post
我夜晚就諗到你地又要捱凍又訓得唔好就傷心
想像唔到你地精神壓力有幾大

記住黑警如果攻入去 你地只係被困人士
唔好反抗 費事比位佢地入
加油

講撚到你好撚勇武咁

我口講係好撚勇武架
同你地一樣 睇LIVE FB呃LIKE

呢條三毛都幾撚明顯

係呀係呀 我係3毛熱狗分化風向撚

加油！欣賞你既堅強

好驚佢地偷偷集體自殺

廚師同未走嘅手足加油
日日都好擔心你哋一定要平平安安

咁你嘈乜9先，口頭勇武屌人口頭勇武，自認咗自己廢唔代表你可以亂屌人

希望幫到PolyU 留守人士，靠你哋塞住紅隧

保暖：
1. 用部份火魔法原料+斬柴起營火，有燃料已經好過Bear Grylls好多
2. 報紙、殘体書都舖身都可以保暖
3. 記得理工有紡織系，應該有布料

秩序：
1. 參考The Walking Dead，長時間生活要建立部落式議會制度
2. 可能先分5-10人一小組，小組內先要互相認證唔係鬼，共同解決起居生活、作息防守問題
3. 小組之間定期喺秘密地方開會
4. 小組間有族長嘅話，族長最緊要humble、可以解決衝突，因為依家係解決生活問題多於打喪屍

食物&衛生：
1. 理工入面有剩餘食物，多人會爭食，要用議會制度配給，來日方長，要好好計算
2. 預咗長期留守，一定要種到嘢，餐廳好大機會有綠豆、薯仔，TG味散走多啲，就搵個天台種嘢，種植場係軍事重地，做好防衛
3. 唔好飲生水，盡量唔好病
4. 保持衛生

P.S. 種嘢唔係冇可能嘅，你有時間好好研究嘅：

防禦工事：
1. 唔好俾外界知你哋確實剩返幾多人
2. 唔好俾喪屍、紅媒記者發現到你哋作息地點 (可能要定時轉換)
3. 要block死所有理工大門出入口防喪屍突襲，作息地點部份樓梯要有RB，外邊要set trap提醒自己
4. 夜晚唔好開燈，防止曝露位置
5. 搬紡織系嘅假人出嚟，著起多出嘅gear，擺起埋土大門或作息地點外

社交娛樂：
1. 唔好自己摺埋，同人交流下自衛術
2. 操體能以維持基本肌肉力量、行動力，gym room可能太消耗性唔建議
2. 去圖書館睇書 (本身你入理工嘅原因)

我係俾人屌果個
我只係提佢 記得係FB 留言呃LIKE

睇三餐有幾多人出嚟食, 就知剩返幾多人
廚房佬應該比任何人都更清楚人數
裡面啲人都係小組活動, 又係無大台統一行動, 無一個實數

幫手諗生存辦法，推到佢哋睇到

仲喺入面嘅巴絲，加油，保重身體
你地真係好堅強

小心凍親，著多件衫，
最重要係做好衛生！

99.9999%人。睇完咪食黃店睇tvb

請問閣下有咩高見呀？
屌你老母

=_=

我就係知自已心態唔得 上街只會拖後腿
所以唔會上前線COSPLAY 賽跑大賽

執廚房
執浴室

唔該你哋執執垃圾
再唔執，衛生環境會愈黎愈差
我明白你地可能好驚好絕望，不過：
衛生差>心情差>士氣差
而且又容易染病
真係想長期抵抗就要諗諗

既然廚房佬都煮埋畀你哋食
作為回報可以幫下佢手清潔

垃圾方面最少要清走過期廚餘
會有細菌同老鼠
一個人2~3個小時應該可以處理完
唔中意既掉哂所有嘢落大膠袋棄置又得
反正新canteen 咁多乾淨碗筷

另外我見入面都有漂白水同洗潔精
可以拖埋地

至於浴室方面，我見到live成地毛巾衣物
可以既話又係用2~3個鐘執一執

一來可以避免有細菌生長
二來可以清點埋有無乾淨可以用得嘅衫
三來沖番個熱水涼人都精神d

你可能會話執黎把鬼

一．可以分下心
二．乾淨健康又衛生
三．畀到外界同校長見到又加分

我知道自己係冷氣軍師
都知道你哋好絕望
無衝擊過警方都要圍困喺度
唯有努力生存
我唯一諗到幫你哋就係咁
希望你哋可以諗下
加油

執廚房
執浴室

可以留返啲食材慢慢煮

留守嘅手足加油
我地冇唔記得你快d平平安安出返嚟
呢排涷咗記住著多d衫

我想去搵林鄭

其實search手機訊號會唔會知？

手足加油

走哂可以唔洗同我地講，但要同廚房佬講啊

何以唯報

做乜唔食飯呀 入野既人有正餐就食啦健康要緊

係 走剩10個以內

對住popo條防線連去太空

使撚同你交代咩，傻閪

好想全部人靜靜地走晒 但又好撚擔心你地會被消失
搵唔到人真係又開心又擔心

以為自己好撚醒咁唔屌你屌邊個
好似知道晒全世界人做乜撚野咁
你以為自己邊撚個呀，屌你老母

廚房佬

所以廚房佬情緒咁大就咁解
成功走左唔通留紙講低，唔走又搵唔到人
最後局面會唔會係徹底搜過晒，連廚房佬都認為可以功成身退，大家行出去，仆街政府同你講第二日紅隧開返

都話入面拉唔撚到
講左成個禮拜

Day one已經講繼續留守
等風聲冇咁緊再一個一個走
狗一定唔敢攻
可惜大部分香港人心理準備都未好似戰爭咁

大部分人都好撚天真未有戰爭既心理準備

全中 自私的香港人上

99.9999%你都知
嘩，勁撚過上帝
屌你老母全知全能

講真，由星期一開始，一批批咁走左之後，要監控已經易好多，電話信號係絕對跟到，除左幾個情況：
1. 非本人登記，而登記人無爆出身份
2. 掉低電話成功突圍
3. 掹sim card

仍然留守手足可以參詳下

靜靜地贏
反正啲狗唔攻入去 咪係入面等

絕對認同

z core會有白警帶你地走 快d出黎啦

去ig: hongkong_sos 睇
懶得cap圖 廢事自爆
大概兩日前個個post
後尾聽講個手足係上網開台講

不解釋

嗯，ok

廚房佬都走埋啦！
入面撚有人
啲警甴咪慢慢守囉

Blocked 好撚煩自己單機啦屌你老母

好人一生平安 快广传!!

24号选举唔使理D黄丝，总之投建制嘅英雄记得盖章后在选票上写加油或支持，为建制派打打气! 还要多选几个建制！ 确保全部入闸！

唔係想屌你，咩叫做好衛生？蝗語？

一是18歲以下，不相信自己主動出去後不會被「秋後算賬」

事實

其實最好係走左唔好出聲
等成件事過左之後,先出書講返成件事

可唔可以講多少少
其實我自己覺得最難係組隊
Tg既人成日都話公海信唔過
自己朋友個個港豬

死士如果可以出現就好

手足們撐住
唔好放棄 點做我都會支持
我地好多人都等緊你地 擔心你地

留守既手足 多謝你既付出

希望你地睇到

你地人力資源有限 但都可以發揮最大效用

首先要照顧好日常生理衛生
有得沖涼、洗頭等
讓自己每日保持頭腦清晰

如果長期住係理大 就要考慮以下模式

分更 編隊
每12小時點人數/報到
然後分派工作
每三小時巡邏紅隧交通程況
洗衫洗碗
膳食安排
等等

手足們頂住啊無論點都要食飯
食飽先有力！！！
有咩事記住搵信得過既人求救
我地等緊班狗退
等多陣就天晴
搵啲野放鬆下唔好諗太多！
愛你地！

問題係DAY ONE成千人補給唔夠,難以久守,而家唔口呀,守到佢一係攻,一係撤,點都係黑警樣衰.

諗方法 點樣支佢田

希望唔好又有on9爆係邊有秘道出黎

poly朋友仔 支持你哋 照顧好自己 唔好自首呀

我警有陌生人入去做野，小心安全

多謝你現身
幫推

BTc同ETH好似唔係完全匿名可以追蹤到bor喎 你哋個計劃係咪要再諗諗佢呀

垃圾曱甴守耐啲囉
手足有嘅係時間, 係咪封多啲路囉

其實係fb講已經無咩用。所有藍絲，不支持金黃已經unfriend曬...
有人要返工係正常，唔係邊個科飯卷，律師費

驚

poly手足頂住

如果真係有手足未走
我想同你地講
唔好灰心
香港人冇忘記你地
只係已經唔知可以做啲咩救你地
要照顧好自己呀
無論你地決定走唔走，點樣走
我地都會支持
留得青山在
你地仲咁年輕
仲有好長嘅路要行架

On9谷個個司令？ 不停咁自爆 去過暴大同POLY 係POLY走左仲要上網開POST

頂住

其實留低果d好低能
裡面衛生情況咁差
唔識自己打掃下清潔下
地方有份用就要清潔返
衛生問題差左 個人好易病 仲點抗爭
食完野d碗同食物又唔洗
個廚房佬識煮唔識清潔都係廢西黎

區選後救poly

啱呀!

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

真係好撚憎你呢啲人 你咪又係打句怨婦comment以為自己好撚串然後聽日起身返工

可能你可以親自去poly 附近再真人加tg , 因為咁樣可以當場check 到佢係人係鬼。 佢唔比check 或有古怪就冷靜自己撤退再搵

星期日警力最薄弱

手足要放鬆心情。盡量保持健康！

條友戇鳩仔嚟 俾人拉係抵死係咁發夢打卡

好心果啲大律師咪撚諗到咁樂觀啦好無呀？
根本依家就係砌你生豬肉 再交比紅官審 你地班友就講到依法辦事咁 呃鳩班後生

收到風埋土入面嘅手足已經走晒，入面得番廚房佬，因為佢要確保自己係最後一個走。

現請警方盡快收隊，不要非法集結及阻塞交通，解封埋土及附近一帶所有道路，讓香港市民回復正常生活。

你打漏個被字

本身都唔係無限糧 要煮早餐就嚟一個煮一個啦

所以要做好防禦工事：
1. 唔好俾喪屍、紅媒記者發現到你哋作息地點 (可能要定時轉換)
2. 要block死所有理工大門出入口防喪屍突襲，作息地點部份樓梯要有RB，外邊要set trap提醒自己 (汽水罐之類)
3. 夜晚唔好開燈，防止曝露位置
4. 搬紡織系嘅假人出嚟，著起多出嘅gear，擺起埋土大門或作息地點外

我係之前打機現場識人 咁就慢慢組到

我都係m喎

勿相認

你回個個係有名五毛來

仲留守緊既手足最好組返一個3-4人小隊啦

戰術完全係打機咁

單拖出去其實好驚組人

已經成個禮拜
入面所有人無論最後決定係點
無論被捕定自己行出去
只要留返條命
都致以最崇高敬意

要走個班都走哂，死守呢班係唔好走嘅，加油呀你地，名留青史

「死守」廚房，為抗爭者煮食的「廚房佬」今日一早便準備好早餐，但沒有多少人到來餐廳。「廚房佬」便和「助手」一起前往 Z core 尋找留守者，「有無人啊，早晨啊，開餐啦。」「廚房佬」尋遍了10層樓仍不見人影，只好悻悻然回到餐廳，「早上找不到人，食零雞蛋啦。」

唔好唔食野

連登死守撚幾時認錯

我都係單拖架咋

佢係咪都會比人告暴動？

好嬲，加油poly

千奇唔好單拖，找朋友互相呼應

比人影晒 佢做乜
魔警照告 但告唔入

好擔心入面搵唔到人係因為被消失咗
如果環境同安全許可 幫廚房佬清下廚餘
驚會焗到病

高登記者請真係陪廚師到最後
冇人去食佢煮啲早餐已經感覺到佢嘅失落

記得去食飯，唔好要廚師再失落

有人話如果用熱能探測器去搜, 匿埋邊度都冇用

831

認同就推俾人知，最驚黑警玩暗殺再用火車運屍走，或者去殯儀館處理...
要做好防禦

push